=========
Detroit, Michigan: Điểm tham quan ở Motor City
=========
.. meta::
   :description: Nếu bạn thích chợ nông sản tốt, Chợ phía Đông của Detroit sẽ làm bạn bối rối. Thị trường trải dài sáu khối với hơn 250 nhà bán lẻ bán một loạt các sản phẩm.
   :keywords: Detroit, Michigan, du lịch Mỹ
   
Detroit, thành phố Motor nổi tiếng, không chỉ là thành phố lớn nhất ở Michigan, nó còn là một địa điểm du lịch tuyệt vời.

Với nền văn hóa xe hơi, lịch sử, âm nhạc, thể thao và giải trí mạnh mẽ, không khí đổi mới liên tục đã biến thành phố hàng triệu người này trở thành một điểm đến du lịch độc đáo. Trong chuyến đi của bạn đến Michigan, hãy khám phá nhiều điểm tham quan của Detroit.

.. image:: image/detroit-michigan-my.jpg
  :width: 650
  :alt: detroit michigan hoa kỳ

*********
Điểm đến Trung tâm thành phố
*********

Trung tâm thành phố Detroit, gần các tòa tháp khổng lồ của trụ sở General Motors, có lối đi dạo ven sông tuyệt đẹp và được chăm sóc cẩn thận, nơi bạn sẽ thấy các quán cà phê, đài phun nước, băng chuyền và mọi người ra ngoài đi dạo. Qua sông, bạn thậm chí có thể nhìn thấy khắp Canada. 

Một cách thú vị để tìm hiểu khu vực này là đi du thuyền trên sông Detroit. Diamond Jack's River Tours có các chuyến du ngoạn được tường thuật trong hai giờ trong những tháng mùa hè ấm áp. Từ những thông tin lịch sử thú vị đến những khung cảnh tuyệt vời, chuyến tham quan trên sông rất được khuyến khích.

Campus Martius Park ở trung tâm thành phố Detroit là nơi hoàn hảo để giữ cho nhịp độ kỳ nghỉ thư thái. Đây là nơi tập trung các công viên đô thị và không gian mở, gần đó có nhiều nhà hàng, quán cà phê và khách sạn cao cấp. Luôn có thứ gì đó đang diễn ra ở đây - các buổi hòa nhạc và bóng chuyền vào mùa hè, trượt băng và đèn chiếu sáng vào mùa đông - khiến Campus Martius Park trở thành nơi có quanh năm.

*********
Kết nối Ford
*********

Quay ngược thời gian tại Bảo tàng Henry Ford, nơi bảo tàng di sản sống không chỉ là điểm dừng chân của những người đam mê xe hơi. Bên trong bảo tàng lớn, xem các cuộc triển lãm trưng bày quá trình sáng tạo của Ford và sự phát triển tiếp theo của các mẫu ô tô khác nhau.

Ngoài các phương tiện, bảo tàng còn bao gồm đồ đạc, nông cụ và những ghi chép sống động về các thời kỳ lịch sử khác nhau của Hoa Kỳ. Bên ngoài, trong Greenfield Village, bước vào cỗ máy thời gian rộng 32 ha.

Bạn sẽ tìm thấy 83 công trình kiến ​​trúc lịch sử đích thực, bao gồm phòng thí nghiệm của Thomas Edison, xưởng của Anh em nhà Wright và ngôi nhà nơi Henry Ford sinh ra. Một tour du lịch khác không thể bỏ qua là Ford Rouge Factory Tour.

Cơ sở này nằm trong Khu phức hợp Ford River Rouge ở khu công nghiệp lớn nhất Detroit. Vào thời kỳ hoàng kim của nó vào những năm 1930, hơn 100.000 công nhân đã làm việc ở đó. Trong chuyến tham quan có hướng dẫn viên, bạn cũng sẽ thấy dòng sản phẩm lớn nhất của Ford tại Detroit và một trong những mái nhà sinh thái lớn nhất thế giới.

.. image:: image/motor-city-michigan.jpg
  :width: 650
  :alt: motor city michigan

*********
Lịch sử âm nhạc Motown
*********

Nếu bạn là một người hâm mộ âm nhạc, bạn có thể đã nghe nói đến Detroit như là nơi sản sinh nổi tiếng của Motown Records. Hãy lái xe một đoạn ngắn đến Hitsville Hoa Kỳ và Bảo tàng Motown để xem nơi Berry Gordy thành lập Motown Records vào năm 1959.

Đi bộ vào một phòng thu âm thực tế và tìm hiểu cách Motown Records phát triển từ một công ty nhỏ thành nhà sản xuất thu âm độc lập lớn nhất thế giới.

Ngoài ra còn có nhiều đồ sưu tầm quý giá từ các ca sĩ nổi tiếng. Trong Studio A năm 1964, The Supremes thu âm "Baby Love" và The Marvelettes hát "Please Mr. Postman." Stevie Wonder đã lấy những thanh sô cô la Baby Ruth yêu thích của mình từ máy bán hàng tự động vẫn nằm ngay bên ngoài phòng điều khiển.

*********
Một khu chợ, một công viên và nghệ thuật
*********

Nếu bạn thích chợ nông sản tốt, Chợ phía Đông của Detroit sẽ làm bạn bối rối. Thị trường trải dài sáu khối với hơn 250 nhà bán lẻ bán một loạt các sản phẩm.

Mua sắm nhiều quầy hàng cho các loại thịt, hoa, bánh nướng, bánh ngọt và các sản vật được nuôi tại địa phương; các tùy chọn thực tế là vô tận. Hơn hết, không giống như nhiều khu chợ, Chợ Miền Đông mở cửa quanh năm.

Belle Isle là một hòn đảo ở giữa sông Detroit giữa biên giới Hoa Kỳ-Canada. Lái xe qua cầu để tìm các hoạt động như sân gôn đĩa, đường mòn tự nhiên, bãi tập đánh gôn, thủy cung nhỏ và Bảo tàng Anna Scripps Whitcomb xinh đẹp.

Khu bảo tồn có đầy đủ các loài hoa, cây và một mái vòm kính nổi bật được mô phỏng theo Monticello của Thomas Jefferson. Bảo tàng Dossin Great Lakes vừa được tân trang lại mô tả chi tiết lịch sử của Sông Detroit và Great Lakes. Belle Isle cũng là một nơi tuyệt vời để chụp ảnh.

Có một tòa nhà Beaux-Arts vào khoảng năm 1904 được sử dụng cho các sự kiện và có tầm nhìn tuyệt vời ra đường chân trời của Detroit và Windsor, Canada. Viện Nghệ thuật Detroit là một viên ngọc văn hóa bao gồm hơn 100 phòng trưng bày.

Tọa lạc trên Đại lộ Woodward - con đường đầu tiên ở Hoa Kỳ được trải nhựa và là con đường đầu tiên có đèn giao thông - các cuộc triển lãm của bảo tàng trải dài từ thời tiền sử đến thế kỷ 21. Hai trong số những thương vụ mua lại đáng chú ý nhất là Bức tranh tường ở Detroit Industry của nghệ sĩ Mexico Diego Rivera và bức "Chân dung tự họa" của Vincent van Gogh.

*********
Cửa hàng mua sắm
*********

Để mua sắm tuyệt vời, hãy lái xe 45 phút để đến Great Lakes Crossing Outlets, trung tâm cửa hàng lớn nhất của Michigan. Bạn sẽ tìm thấy 185 cửa hàng với giá cả tuyệt vời trong bầu không khí hấp dẫn.

.. image:: image/Great-Lakes-Crossing-Outlets.jpg
  :width: 650
  :alt: Great Lakes Crossing Outlets

Ở Detroit thích hợp, khám phá một số cửa hàng độc đáo. John K. King Books gần như không thể diễn tả được về quy mô của nó. Với bốn câu chuyện, hơn một triệu cuốn sách và một không gian riêng dành cho các ấn bản cổ và quý hiếm, cửa hàng thực sự là một điểm thu hút đối với những người mê sách.

Tại trung tâm thành phố Detroit, dừng lại ở địa điểm hàng đầu của Shinola. Nhà sản xuất đồng hồ và xe đạp nổi tiếng luôn sản xuất các sản phẩm của mình tại Hoa Kỳ. Những chiếc xe đạp thực sự được lắp ráp ở phía sau cửa hàng.

Nếu bạn đã từng băn khoăn về việc đến thăm Thành phố Ô tô, hãy yên tâm rằng đó là một kỳ nghỉ tuyệt vời đang chờ bạn diễn ra. Detroit sôi động và đầy bất ngờ.